千祈一定唔好用#AllLivesMatter 去 支持#BlackLivesMatter

聽我講，不過等我節錄下一段我同我啲美國左翼朋友嘅對話：
(翻譯咗)
A：(po咗張#AllLivesMatter嘅Tweet) 啲人想點？
B：邏輯上嚟講，當AllLivesMatter嘅時候，啫係AllLivesdontmatter，所以用AllLivesMatter其實係將焦點移開，根本就唔係幫緊呢場示威。
我：咁所以其實我哋唔好用#AllLivesMatter？
A：呢個係為咗黑人嘅示威，其實唔關其他人事。
C：所以你(我)要同你啲人講唔好用錯hashtag。
我：ok
-----------------------------------
你都睇到，其實用#AllLivesMatter啫係模糊焦點，啲人會屌返我哋。
唔信？唔信都唔好試，因為你真係會畀人屌

#AllLivesMatter同#BlackLivesMatter其實係兩派人嚟，得極少數係兩邊都食。
所以我都講，要用同情心+警暴+人權呢幾方面去connect #BlackLivesMatter，唔好用其他唔知乜嚟嘅嘢

我知大部分人都唔會去講，我只係想提醒返少部分想向呢方面打國際線嘅手足

多謝

[#blacklivesmatter] 中国(已贏)：美國歧視，警暴，濫權；中国正義，人權世界第一

你又拉又貼link，踩場

多謝你

冇諗過connect nigga
話下nigga就打人 玻璃心

各有各做啦，唔好搞到香港示威者國際聲譽就得

邏輯上嚟講，當AllLivesMatter嘅時候，啫係AllLivesdontmatter

當所有嘢都受重視，咁咪所有嘢都唔受重視囉

即係你將
1,2,3,4,5,6,7 全部+5

佢哋嘅差都係一樣，冇變過

黑人最撚歧視亞洲人
佢地撚有資格講歧視

兩邊都畀人「歧視」，咁....

係,總之佢地有咩做錯,人地話佢錯你就係歧視
同女權撚一尻樣
明明人地無歧視佢

所以我先話唔係畀唔想向呢方面打國際線嘅手足睇，既然你哋唔想打就唔好掂，等想打嘅做

推

AllLivesMatter
咬我啊，死左膠。

各有各做啦

Blue lives matter

其實連登左仔可唔可以唔好再逼人支持BLM

阿凡達

你上網search下乜黎

唔係好明背後嘅邏輯

我知道美國依家係反對種族歧視（尤其係針對黑人嘅種族歧視）

But if black lives matter why not all lives matter?
明明背後都係反歧視嘅普世價值觀
如果淨係black lives matters, wt’s the difference black people supremacy?

人哋嘅意思係叫我哋注重返喺BlackLivesMatter，每樣生物嘅生命當然重要，但係BlackLivesMatter嘅重點係黑人

如果你老到讀過《中山狼傳》，就會明白 AllLivesMatter = 墨家兼愛 = 仆街

你起我底再睇睇我個post
同連登講唔到理性㗎
不過多謝明事理

我唔會驚連登仔，當一樣錯誤嘅嘢冇人轉返啱就會一直錯落去，就好似我哋幾十年嚟都冇大型反抗中共先會搞到依家咁

姐係覺得 all lives matter 騎劫咗 black lives matter?
難聽啲講，咁淨係講black lives matter嘅都係自私撚，只係係度製造緊新嘅歧視。

你條暴徒連looting都撐就收皮啦

我知呀
我都會繼續出post講我覺得岩嘅野
想比啲心理準備你啫
大家加油

加油啦

(我知你唔係講緊我不過) 我唔撐looting我反而覺得美國示威者應該學香港人嘅抗爭手法

reddit 見到
唔明就算

Exactly the freaking point.

#alllegsmatter

講慘美國黑人夠唔夠維吾爾人慘？夠唔夠也門d人慘？
black lives(in America/first world) matters, others? I don't give a shit

咁人哋係注重緊美國，人哋搞完咪叫人注重埋其他地方

啱啊
唔夠慘就唔好走出黎講野啦

搞左幾十年都有racism，幾時整場大遊行支持也門人/敘利亞人？人地係想返自己國家唔係想做難民

咁又唔好咁講人哋#BlackLivesMatter完之後叫返人注重下中国人權同香港

幫推
AllLivesMatter 比右翼搞臭左 唔好亂用

條黑仔立場好撚偏激架喺連登比人追住黎屌
我都有喺無咁public嘅場合下勸過佢地主動d割looting同埋對準目標做好論述嗰d

打alllivesmatter似串鳩人多d

If they don’t fucking agree with the universality of human rights they are just paying the debts for their ancestors- who exploited the black and used them as slaves.

唔使幫佢地兜la，係既話火箭單野己經搞大左。

我哋咪諗緊令左翼重視全球嘅人權問題，#BlackLivesMatter係第一步

黃皮狗食物鏈最低層

係，唔好用AllLivesMatter

左翼今時今日先有？難問問題今時今日先有？

Push

為咗反左膠變成比左膠還要左, 天才

人地講Black lives matter，係因為呢個moment最需要聚焦既野

又無人講過Black lives matter more

"All lives matter"係一種無賴, cynicism既態度

looters絕大部分都唔係示威者嚟，將佢哋同示威者connect同支持根本係自損

Exactly

下咁左膠唔係講平等咩？

All humans matter. But the rights of black people should be focused now.

如果All lives matter，咁點解唔比人講？

我咪話咗要慢慢嚟，你當人哋識分身可以顧晒全地球嘅問題咩

人哋咪講咗more，同埋我都講咗講AllLivesMatter即係模糊Blacklivesmatter嘅焦點

點解一定要我割？
連登比人屌就係岩同錯？
我係我私人IG都支持looters
我個points係 我真人嘅言論同連登言論一樣
都冇比人屌
你連登講幾句就當岩？
講明啲人係因為政權壓迫先會爆 先會loot
我自己支持BLM 又唔係迫你支持

之前改變唔到咪依家開始改變

全世界有自己個族群死人嘅時候，當刻都只會覺得自己最重要，係最情緒化嘅時刻，呢個時候用AllLivesMatter，即係同佢搶焦點搶目光，一定開戰樹敵，政治形勢就係咁，唔好硬碰

咁平時又講環保又講女權，又話自己係global citizen，又話要走出comfort zone?原來都只係限於first world

係

AllLivesMatter，咁咪include black lives有咩問題？

咁咪由呢一刻開始走向其他地方

咁點解唔問下班左仔要點改變同work唔work？

模糊咗焦點

當你想食牛扒，你會唔會淨係講你想食嘢

咪由呢一刻可以問，肯做就會work

唔好講香港，難民問題講左幾年，熱度一過咪又係bussiness as usual

其實難民問題一直都有處理，你點解認為熱度一過就當冇事

假設你個女比人強姦左，你對人講希望大家日後可以更加尊重女性權利，突然有條友行出黎好臭寸咁講:乜男人嘅權利唔使尊重啊宜家?你應該支持男女平權! 咁樣你會有咩感受?

On9 blm根本唔值得支持 佢地只係想有black privilege.
再者今次明顯係political campaign 唔需要去支持

但係個問題係而家你好似連想吃野都否定埋，就算食野都只係可以食牛排，唔可以食雪糕

你唔好理佢 佢地好鐘意屈我
我指如果looters同示威者目標一樣
我唔會割
我覺得looting係無問題嘅
因為美國示威不嬲有looting
同埋我間公司比人loot之後都繼續支持BLM

你見唔見到條街仲有人遊行？

岩牙，男女平等，點解男人唔會比女人強姦？

Focus what 7? 搞掂自己culture嘅問題之後仲係被「歧視」 先去blm啦下

冇人遊行代表冇人處理 咁依家冇人遊行係咪代表時代革命已完

唔係

大佬 男人會比女人強姦不嬲係一個女權議題喎

所以我都知道有大部分手足都唔想攪呢條線，我係提醒啲想打嘅手足啫

咁咪兩樣都要講有咩問題？

咁而家美國單野有無人處理？

我講佢地係我喺網上見到問香港人抗爭策略嘅外國人
我無諗過勸你
你咪一樣個世界淨係得左膠

sorry 我條曲線唔夠曲

冇人關注男人畀女人搞，咁講嚟做乜

你會唔會當你班frd講講下食咩，跟住你講想唔想睇戲

梗係有，人哋仲處理緊，你唔知唔代表冇

明白

好奇問吓, 你係理解looters、同情looters?
(即明白其背後脈絡, 抗爭沙石在所難免)

定係支持looting? (即以looting作為抗爭手段)

冇人關注男人畀女人搞，咁講嚟做乜。
因為呢樣野係錯lo，你知唔知自己講緊咩？

好明顯佢會

咁仲做咩遊行示威？

你睇返#82講咩先

多啲同少啲嘅分別，但唔係冇

岩呀
所以我表達我左膠意思都唔得？
連登剩係容納到一種聲音？

應該主要係理解同同情
我不嬲話自己係和理非
覺得佢地真係grab到attention嘅
同埋好憎政府之前屈antifa
未有證據就屈有80%係外州人同antifa
之後比人踢爆係假

想問返
而家美國示威情況如何?
規模?
幾多個城市仲有?

(純粹八下，因為香港新聞係只會focus 有幾亂)

仲燒緊
50個states 都曾經有過示威
幾多個唔知，但應該至少有幾十個

Trump 選情如何?
(香港網軍好難出手， 但都想知)

有危，民意跌咗好多

咩邏輯嚟 ... 即係你重視男人同女人，就男女都唔重視？佢哋個slogan 改得鳩就鳩啦

難道真係Biden 贏?
(燈死佢)

Anyway, thank you

邏輯上係啱，所謂重視就係特別關注一樣嘢

5050啦，所以我哋要好小心

首先講明我自己冇講過ALM，喺Twitter都唔見有好多人用。都唔反對人connect BLM。自己分析完想做就做。
但如果你哋一樣重視人命嘅就唔好好似要我哋求你哋打救咁，如果你有留意香港示威，你應該喺知道過去一年香港人好謙虛打國際線，你要人理解你你哋一樣唔理解香港人。同埋不如你睇下其他po啲人講咩先。如果你堅持自己企喺道德高地就一定啱哂一定正義，唔肯聽人哋意見你同中共冇分別。如果你有讀歷史如果你知中共，你就知你呢種人正正係中共最鐘意嘅一種人：講嘢流於表面訴諸情感，以為自己做咗嘢幫咗人企喺道德高地自我感覺良好，要世界大同人人平等互助互愛，冇諗過理論性嘅嘢喺現實世界根本唔可行，裝睡的人叫不醒。

"The road to hell is paved with good intentions"
有冇諗過自己已經成為思想警察同中共好夾？唔係逼你讚同我想大家諗下。我見過有名人冇表態係咁俾fans屌。唔尊重個人意願唔同意嘅就係極右法西斯冇人性唔理性。
國際政治專家沈旭輝都講過而家個情況同六七十年代冷戰嘅共產主義思潮興起返一樣，係意識形態鬥爭，你不如問下佢哋冇見識過真正極權，佢哋認為中共有冇威脅？

今次示威問題唔只係警暴，仲有種族歧視同社區配套等問題，都唔係一朝一夕嘅事，睇下Milton Friedman講移民同經濟問題嘅關係就知。重點係講咗好多次，你喺呢度同香港人講黑人屋企著火要俾香港人俾水救人，黨歌法過咗黨安法殺到嚟，知唔知香港人屋企燒到灰？愛與和平對中共有用嘅話我哋2014嗰年就成功咗啦？新疆就唔使咁啦？你明唔明人哋火嘅原因係雙重標準，個個為十四億市場就對中共做嘅人渣嘢聲都唔敢聲，你要知道錢同權力係可以左右一切，世界唔係咁美好㗎。

你鍾意掉轉都得，唔影響我嘅point

我一直以嚟嘅重點係：叫美國示威者支持我哋，而唔係叫我哋支持佢哋

你可能同我有相近睇法嘅人嘅論點混淆咗，我想做嘅嘢係connect更多人打中共，幫我哋

所以你見到我喺行動日都唔會出po

咁又唔啱喎，你個BLM 係抗爭緊對黑人嘅 racist & police brutality 吖嘛？但係呢兩個問題唔係只係黑人先係受害者，全世界其他人都係受害者，咁佢哋隻腳又點會冇事？最多只係黑人傷多D其他人傷少啲？

暫時真係除左祈禱，咩都做唔到

呢幅圖係講緊ALM模糊咗BLM嘅焦點，一樣嘢嘅本質好重要，正如我哋抗爭緊，我哋都唔想理人哋BLM

#blackcocksmatter

你中立唔代表要racist

我明白你本意係好但唔connect就要美國人抗中共係講唔通㗎 你話過要拉攏，話從人權入手
如果唔支持地去拉攏點樣可以喺美國人咁緊張黑人權益嗰時要佢哋移開重心/等件事完咗幫我哋所謂對抗中共呢？

You don't love black cocks?

Haha.

用佢哋一直以嚟話平權，人權之類，我哋係可憐嘅，唔係支持佢哋示威，而係令到佢哋覺得我哋值得支持

咁你香港人夠唔夠佢地慘？
人地而家喺美國國內咁就緊係針對美國國內嘅情況嚟講

呢樣已經有連登仔屌
咁樣一定俾人話國際怨婦鬥慘spin走人哋示威重點對象

等我講出一個世界嘅陰暗面你地知，你地感覺亞洲呢邊啲人命點解唔可以全世界關注，其實都係因為種族歧視

西方本來已經歧視亞洲人，加埋今次個肺炎，搞到佢地冇得出街收入大減..........所以叫你地唔好包拗頸同呢鼓情緒抗衡住

黑人其實好歧視華人架

但係點解佢地個關注係世界性，個個明星公司都出聲？

唔係，係用同情佢哋嘅方式，等佢哋覺得幫香港有光環拎就會幫

啲明星公司有光環拎囉，所以只要令到啲明星公司覺得幫香港有光環就會幫我哋

popo

唔好一碌鳩

alt right唔代表全部右翼

If all lives matter, black lives matter

yes

Hk lives matter

因為啲明星公司大部分都喺美國或者美國係佢地嘅主要市場

啲明星公司都係為咗錢

即係共產黨唔共產咁咋嘛有幾難理解

好多帶頭叫all lives matter嘅人想講嘅並唔係真係all lives matter

呢個係我班朋友嘅point

其實香港人反警暴同支持BLM唔係一個問題，但唔好以討好嘅心態，或者成日諗住咁樣connect去做文宣，每個國家都有佢地自己嘅問題處理，包括美國人。試諗吓美國人已經鬧緊美國黑警，高層包庇，覺得Trump掛住對付中國，忽略美國內政，仲要聽到香港人話美國黑警被拉被免職，而香港嘅一個都無被人拉到，係咪火上加油？而家唔係主動去幫口嘅時候，佢地覺得Trump無做嘢，都唔係香港人喺Twitter講兩句就改變到佢地諗法。咪tweet吓希望中國都可以檢視自己國家黑人人權狀況囉。拜登真心想解決種族問題，咁奧巴馬做總統同佢做副總統嗰8年做咗咩嘢？仲有呀，佢係承諾當選後幫黑人平權，即係選唔到佢就唔做架喇？

alllivesmatter 唔包支那

我知咁樣係好難，我哋都唔係可以做到啲乜，不過盡做，我始終都係希望左翼可以重視中国嘅人權問題，幫我哋打中共

邏輯上嚟講，當AllLivesMatter嘅時候，啫係AllLivesdontmatter
唔好意思,想問下個邏輯係邊,想了解下.

當你重視所有嘢，咁有冇一樣嘢係特別重要？

冇

你想像下嗌stand with Hong Kong嘅時候有人嚟叫你不如嗌stand with Earth
然後同你講地球有好多其他地方都好慘

冇一樣嘢係特別重要
但點解要有一樣野特別重要?

因為要關注嗰樣嘢囉

例如你要做project，你會唔會話刷牙瞓覺食嘢唔重要？但你都係要做project，因為佢喺嗰刻特別重要

但BLM追求唔係要平等對待?
如果照你咁講, 做project 比刷牙重要, 咁咪存在一種優先, 先後, 優待?
姐係BLM 的目的係要取代 white supremacy, 建立 black supremacy?

唔係，BLM嘅目的就係因為Black people冇咁被重視，先要提升到同其他人種一樣嘅level

當你可以正常刷牙 正常瞓覺 但係食唔到野
你會話我肚餓要野食 唔會話我要日常生活

Black supremacy
淨係要求啲差佬上門唔好一開門見係黑人就已經準備開槍就已經求神拜佛

可惜而家歐美人剩係想理國內問題，可以留意講黑人喺中國嘅人權狀況嘅ok，喺黑人入面都得唔到好大關注

all lives don't matter UNTIL BLACK LIVES MATTER

究竟係要種族平等定黑人優先

跟本個問題就唔係歧視黑人，
而係警暴

啲人無啦啦spin 到去racism 跟本on9，
所以見到有啲美國人屌9啲左膠偽善實係冇撚屌錯

1. 優先黑人議題係優先咗之後先至平等待遇 (equity)
2. 無錯咁樣唔係平等機會(equality), 而係用唔平等機會製造平等結果, 但哩個暫時嘅
3. 所以最終目標係從根本上改變不義嘅系統 (justice)

就係黑人權比較低，所以要平權而唔係黑權。
情況同女權一樣，要既係平等，而唔係比特權某一邊。
alllivesmatter 正正係反對black doesnot matter,
而唔係造成all lives donot matter.
哩個係邏輯錯誤。

警察racial profiles 係嚴重
就算警察違反指引，受害者係黑人，甩身既機會大好多。

長路漫漫⋯⋯

就算係黑人同白人畀警暴殺

有時黑人單case比白人單case判得輕好多

睇好多留言好好笑，個個都講all black matter，而唔好用all lives matter。我比你用all black lives matter，咁佢地幫左d非洲黑人出聲未？
定又要搞掂左美國d黑人先到非洲黑人'？

自我審查肉酸到呢

而家似黑人至上多啲，講咩都要睇人眼色

你講乜

咁每次行動都有目的

一次過搞晒

係，歐美嘅liberalists同黑人都唔點理中國啲黑人

如果係黑人至上就唔會咁多黑人畀人歧視嘅新聞啦

其實好恐怖
睇左連登既post，發覺只要將個「黑人」呢個字換做「曱甴」
就同藍絲group講既野一模一樣⋯⋯

佢哋冇光環就唔幫

咁你又用black lives matter，咁點解唔講black lives in first world matter?
同d所謂女權一樣，只係係first world度屌屌屌

所以有d連登仔咪屌呢班人偽善，你仲開幾個post幫佢地兜

使唔使咁自我審查 用極端主義嚟反一樣嘢

你以為我睇唔透

所以我咪話要令到佢哋覺得幫香港有光環而幫我哋囉

人權大d定人民幣大d？

其實係咪憎啲偽善既跟風撚
連個運動都憎埋？

咁咪講到人權大過人民幣囉

抗爭唔使出力講啊

咩極端主義？
我睇唔過眼點解佢地可以發到件事咁大姐。成個歐美都有示威，中東日日比人炸唔見佢地走出黎？中國日日有人失蹤佢地又係邊？

我會話係用口號嘅人嘅用法問題
正如你喺香港嗌咩繁榮穩定，係人都知你企邊邊

咁你又有出聲 淨係識話人唔識話自己

事實係人民幣/美金大過人權

咁點解你要幫香港？定係你唔想幫？

所以我唔會話black lives matter

屌 班黑人老笠都專笠黃種人啦
又邊個care黃種人呀

hollywood 歌手 運動員差唔多黑人同白人都可以55波咁多人識
亞洲人呢

中東難民去到歐洲做番黑人嘅事 老強 打劫
而家都比歐洲人歧視架
又唔整番個muslim lives matter

黑人真係除咗支那人之外最玻璃心嘅人種

你又知

就係死牛一邊頸，抗爭先會行到掘頭路

關幫唔幫香港咩事？我覺得幫香港都唔需要跪係度去奶d智障鞋底。

你唔話咪唔話囉，咁做乜屌

nba，暴雪

我冇話奶佢哋鞋底，我淨係叫佢哋支持我哋，我哋唔使支持佢哋

我咪講咗要出力，唔出力邊有改變

我唔話但係佢地話，咁唔該佢地keep返個consistence，唔好見到其它地區人權有問題就當睇唔到。

你咁講姐係香港人成年都無出力？

所以我咪叫緊佢哋注視返其他地方包括香港嘅人權問題，你做乜

依家係你講緊佢哋啵，做乜拋個波畀我

你唔支持人憑咩叫人支持你？
拿我無話唔支持black lives matter，但我覺得講all lives matter 唔見得有咩問題。

唔好咁低級用whataboutism嚟嗌交啦
中東無錯需要人關注, 唔等於BLM唔需要關注架喎

用警暴同人權囉

用被害點去connect囉

幾多服裝、體育、音樂受黑人影響？黑人文化影響力就大阿

你無影響力，咪成族俾人大屠殺都WFC 囉（e.g.盧旺達）

我咪講咗要出力，唔出力邊有改變
邊個要出力？我要出力？香港人要出力定美國人要出力？

世界冇一個地方係公平 完美 大家互相歧視

黑人咪又歧視亞洲人.........

英國呢幾日聲援美國 d英國人咪又歧視黃種人

有咩資格講歧視 抗警暴算

但係你而家講black lives matter ，咁中東日日死人你唔去關注？

你想改變咪要出力，冇改變你又屌，但又唔出力改變

咁你又唔關注晒所有嘢好得閒啊

我唔係大大聲走出黎講black lives matter個個，咁我點解要關注晒所有嘢？

一直都係玩緊滑坡
點解唔幫非洲人平權？
自從南非族種隔離政策完結左兼和解，盧旺達既種族清洗又已經accounted for, 佢地已經係黑人治非左好多年，咁要平咩權呢？如果純粹係要幫佢地發展就超級非常長遠既行動，而且已經有好多ngo做緊。
而BLM係美國本土既movement,如果要捉字蚤就唔該慳番啖氣。等如問五大訴求點解唔包解散大陸既城管武警咁樣。
大家都係做自己能力範圍既野。

你唔係，咁你做乜屌人你又唔係關注晒所有嘢，點解屌人唔關注晒所有嘢

所以我唔會講到咁大或者咁specific講black lives matter，而當有其它黑人生命受威脅就視而不見。我寧願講all lives matter，當每一個人生命受不公義威脅我地都應該出聲。

我一直都講緊所有生命固然重要，但係喺呢一刻BlackLivesMatter先係要注重嘅點

我要講嘅論點上面都講過

咁點解唔可以講all lives matter?

因為人哋唔想我哋講

咁你下次唔好嗌stand with HK嗌stand with mankind啦

事實都唔講得？

係唔係全部mankind受到不公義？

真係白人至上就唔會冇人關注白人死嘅新聞喇，不過又的確唔係黑人至上嘅，因為右派黑人死咗都唔會有人可憐

戇鳩

你同入面個啲左膠一樣咁撚戇鳩

HongKongerLivesDontMatter

我一直都講過你唔想講可以唔講，我篇文只係畀想打呢條線嘅手足睇

我咪話咁樣會out fo

咁個fo係咩？黑人條命就重要d？

而家係講緊點吸引人支持我哋
想贏就唔好著重咁多對錯

要受到不公義先可以stand with? 咁咪對啲無受到不公義嘅人唔公平?
你係咪受害者至上主義

個fo係#BlackLivesMatter 你會唔會去食晏但係諗買邊張床褥

下，咁你唔係受緊壓迫我點解要stand with你，如果mankind係壓迫緊animals，我stand with animals

why not?

而家就係講緊呢一班人幾時支持過香港人？

I heard Americans don't like "All lives matter" because it's a phrase created by white people (privileged in the society) and it sounds hypocriticalbut frankly I think it's an ad hominem fallacy and they can't say "all lives matter" is wrong just because it's white people saying it first

why yes

我依家咪叫佢哋支持我哋

你唔識multi-task？兩樣野有咩衝突？

幅圖本身就有誤導成分

哩一刻係
樓上咪好多人解釋咗, 圖又有漫畫又有
扮睇唔到扮睇唔明扮小學雞咁嗌交好好玩?

警暴左成年，最好佢地就支持

咁就唔好講平等la，而家無講緊班左膠好唔consistent

未叫過點知唔得

其實真係應該做返自己嘢，要聲援BLM咪聲援，但唔好諗connect喇。隔離台有巴打都話，想connect嗰陣都被班美國人話唔鍾意見到BLM同香港議題掛勾，話out fo，同埋黑人平權係international issue，香港唔係，香港嘅警暴唔係因為種族云云。人地而家根本唔係幾想理歐美以外嘅嘢，係有無光環都唔關佢地事呀。

咁你又好consistent? 自己唔係又屌人唔係

你咁講姐係當打緊國際線班人無到

國際線就係出名少人打，我依家係叫緊多啲人打

盡做啦

香港值得幫都只係因為香港已經夠西化，原本有一定自由，又為世界人民熟悉，大把人慘過香港

我唔係就唔可以屌佢地唔cconsistent?同埋我講我係支持講all lives matter既，而家屌佢地美國黑人有人被警暴就全個first world都圍屌，咁非洲中東甚至中國呢d exposure細d既地方就差唔多無反應。

Think about the government's and blue ribbons' favorite phrase 止暴制亂
If you take the literal meaning there's nothing wrong with it and everyone should agree with it
But it's repeatedly used to imply that we're the violent ones and it's the protests, not the police's tear gas and bullets, that need to be stopped

When they're shouting 止暴制亂 they don't really mean 止暴制亂 it's actually not all violence, it's even implying that there's no violence from the police

張崑陽黃之鋒個d係去緊遊埠？

It is about the usage and context. The phrase is created to mock the BLM. Same as the outsider hears the term 「黃絲天使」. The term itself sound innocent but the context is far more sinister.

岩牙，所以香港人被人幫完都要幫返人，最起碼講比世界知中共唔係善類，但係樓主就話要人支持我地就得，我地唔使支持返人。

少人打唔代表冇人打

學好啲中文先

咁係 佢哋本身就同我哋有利益衝突
多一個朋友好過多一個敵人

not about usage and context but about fact, because there are no such thing as 黃絲天使, but all lives matter is a fact.

Agree,別國內政唔好take side最好

我打但我用all lives matter

我咪講咗會搞壞我哋聲譽

你有何居心

講事實都唔得
我就做唔到，black lives matter also all lives matter。

咁你唔講好過講

Blue Lives Matter係指警察 因為件制服係藍色

You are twisting words to fit your narrative.
It is ALL about context.
It is not about that it is real or not but what it portrays .
When they call you an angel why you are mad? BECAUSE it means SOMETHING ELSE.

咁講止暴制亂事實上都無錯，不如你下次遊行試下嗌

All Lives Matter係白人用黎騎劫Black Lives Matter movement用
Black Lives Matter嘅由來係指社會同媒體無視黑人嘅生命 並非指其他人唔重要

so you agree there is such thing as 黃絲天使 providing sexual services to protesters?

係無錯架，佢用錯方法，無人叫政府以暴易暴

大家不如唔好理條on9仔算吧啦
真心唔明點解all lives matter有問題都話有有時間有耐性可以討論下
條友擺明係假膠覺得成功浪費人口水就好叻叻嗰啲

為左要人支持而無視事實我覺得好搞笑姐，係唔使浪費口水架

你到底係唔識英文丫定係理解能力有問題？
藍絲鬧女手足係天使就係有咁既含意，
同我agree唔agree有係咪真有咩野關係？
唔通我唔agree，佢地就唔會用天使一語黎污衊手足？
我唔信有神唔通耶撚就會醒覺？on99

其實佢啲point根本唔關事，講到自己乜乜乜但又唔係真係乜乜乜又要人哋乜乜乜

好彩twitter戰線少人，如果唔係一堆All live matter衝出黎，
真係…

藍絲鬧女手足係天使就係有咁既含意，咁呢樣野咪唔係事實lo，除非你覺得係事實。
所以我唔明點解用呢知term黎同all lives matter 比，因為all lives matter 本身係一個事實。

你去一個葬禮
當主禮人叫請為死者默哀
你係咪會企起身出黎指正大叫日日都有咁多人死我地應該為所有死亡默哀先啱啵？
你咁樣係咪黎搞事？

講得好清楚我支持all lives matter

但係你呢個死者係指緊係葬禮入面個個，而唔係全部死左既人。
而家black lives matter係地圖炮曬全世界黑人，但係行為上就只係為美國入面d黑人發聲。

為所有亡者默哀有冇錯？冇
但你唔會係某一個人既葬禮度做。

佢不停係到玩偷換概念
睬佢都曬氣

偷換左咩概念？

屌你啦又黎呢套，偷換概念
不能嬲都係各自搞區內問題㗎啦邊度搞得起就邊度領頭㗎啦，你又唔見英國法國澳洲都出晒黎，每個地區應對既問題同程度都唔同啦，你講話只為美國入面黑人發聲就根本唔成立

有無睇新聞，成個個歐洲都講緊black lives matter 去聲援george floyd

唔關事
係根本all lives matter呢句嘢2017年
係用咗嚟反對blm 所以先至唔好用

btw source from wiki

咁呢個就係官同司法系統嘅問題，
關今次黑人死咗咩事

sor唔止講緊，好多歐洲大城市都有大型遊行去protest 呢件事。

示威者就係用呢單案做原因，柒婆都用陳同佳推送中啦

你越提佢哋，呢班兒登仔越覺得自己冇錯、覺得對所謂國際線有貢獻

我就係要屌撚醒佢哋

Ah I get it, so it's like trying to distract the focus from the blacks being oppressed

真係抵香港人死，成日講民主自由人權，其實就最撚racist。哈哈，國際大都會喎，真係好期待更加多香港人被中國欺壓，真係好抵死

一早臭晒啦成班人盲目崇拜美國崇拜trump，其實乜都唔識

等有識之士撥亂反正

佢哋一樣覺得你偽善 如果有用有光環拎就唔使咁
你睇nba暴雪仲有迪士尼等等 對中共唔會敢出聲
等得嚟香港人已經入哂集中營

不過每次睇到留言屌啲企業偽善就笑咗出嚟

呢啲唔可以急，但我哋喺本土都唔頂得幾耐

我唔明點解係都要拉到去racism 度，
明明個問題係警暴，
直接用brutalPolice 之類直指差佬咪得，
我唔覺得spin 到去racism 會有任何嘅益處囉

而家呢班左膠出嚟攞住個hashtag 喺度也文也武，
扮哂好關心咁攞道德高地，
咪搞到成班黑人出嚟屌佢地偽善，
結果搞到個重點唔見咗

社民連班友又倒米

white guilt

社民連到美領示威舉牌大叫say no to Donald Turmp ！

你因住比樓主話你極右法西斯

唔明條煩膠到係
1）反對黑人平權
2）反對只限美國黑人平權
3）反對只限黑人平權要平晒世界權
4）定純粹撐侵侵？
是但一樣
1就冇可能因為佢話all life matter所以應該照理係黑人平權佢都G持，right? 2)就講左歐洲都有connect左佢收唔到料就唔成立。3）就奇怪喇反送中運動點解唔爭取埋全世界都唔送中？唔爭取埋泰國唔送中？李波都係泰國俾人捉番大陸喎？點解唔要求埋泰國俄羅斯唔好送中？唔明唔明。
結論只係得番4

屌倒米

Yes and it's also like a secret code some white supremacists use to identify each other, like, all lives matter *wink wink*

And of course that doesn't mean that a person's automatically a racist for using it, especially for us outsiders
But now you know

Nigga 都講得出嘅話，冇㗎啦。

乜嘢

你都明就好
啲人一味話人盲撐冇意思㗎睇行動說話
黨歌法黨安法集中營 燒到屋都爛哂好難仲道德高地㗎 就嚟死就要叫救命 叫救命仲俾人叫收嗲有時真係會絕望㗎

可以點搞

我喺出嗰啲post都見到有人識打嘅

不如你讀下美國歷史先？

我意思係，呢個咁侮辱性嘅字都用得出，唔使旨意其他國家嘅人會支持香港

其實個比喻真係唔撚同
左邊個個都一樣痛到訓低/直程隻腳無撚埋

呢單野由頭到尾個問題係差佬捉人個時用錯方法令到佢死亡
咪就係警暴囉，唔通個差佬捉白人個時整死咗佢又唔係警暴？

而家咪就係話示威者夾硬將件事拉到去racism度，
令到真正問題唔見咗囉

都係嗰句，兄弟爬山，我哋向外求救(都會幫你哋頂住)，你哋盡力啦

(廢事有啲人話我冷氣軍師，我嘅意思係我哋打國際線再打少少本土線，唔係完全唔打)

啲連登仔係咁最好期望佢哋唔好衝出Twitter柒

示威者同時都有屌PoliceBruatlity

如果有個人將呢度嘅comment translate 做英文擺上twitter再煲大佢嘅話，唔使旨意再有外國人會支持香港

我講左好多次我支持用all lives matter，你英文又唔識中文又唔識

反送中運動點解唔爭取埋全世界都唔送中？你覺得成個運動演變到今日只係講反送中，而家講到反中共la，唔係點解要打國際線，咪就係要d西方國家or 泰國越南唔好痴埋中共度。上年11月己經講緊天下制裁

非撐侵/反侵。只係覺得事實都唔講得同共產黨無咩分別。

陣間俾支那人cap曬啲對黑人嘅hate speech去外國呢，啲兒登仔又會話啲n-word同話黑人命賤嘅言論全部係五毛講
舊年lebron james條仆街都試過俾人cap出twitter reddit啦，班兒登仔真係唔識醒

我夠知美國歧視黑人問題嚴重，
但今次個起因真係唔關歧視事丫嘛

好啦我當你真係示威成功，
以後全美國人喺任何事上都唔會歧視黑人啦，
警暴呢個問題有冇解決到？

連登仔特點
1. 自以為是，實質咩都唔識
2. 唔識以理服人，淨係識侮辱人
3. 眼光狹窄，唔識企係其他人角度思考

so?
咪又係被人spin 到去racism，
返唔到去㗎啦

唔明點解你會覺得唔關歧視事
警察針對黑人嘅比例高好多

其實黑人被針對嘅數字高好多

多謝你哋 當然自己喺唔會人叫講咩就講咩 會自己分析
但都咁耐對所謂外國人支持真係冇咩期望 對中共有太多幻想 都唔明點解香港人對中國人咁抗拒 睇到啲名人公司都知道錢係重要嘅

其實唔講咁耐，美國幾十年嚟PoliceBruatlity同黑人問題都係掛鈎

我明嘅，等啲覺得有希望嘅人幫手

4. 英文差，一見到有人打英文就起晒鋼，又唔會主動去睇外國嘅新聞同埋評論
5. 喺網上就夠膽講嘢，現實中應該係縮頭烏龜
於是呢個論壇就係一堆咁嘅質素嘅人喺度圍爐，好開心呀

我就係想改變呢個現況

understood when it’s put into HK’s context
Thx for the explanation

ALM 會發得大應該同之前有一個亞裔同黑人嘅警民衝突有關 梁彼得警員事件 嗰陣時亞裔同黑人嘅衝突達致最高峰

so?
針對黑人多就代表差佬咁做唔係警暴？

到成功平反啦，
冇差佬整死黑人啦，剩係整死白人啦，
咁到時係咪要叫whtieLivesMatter?

到時嘅嘢到時先算我哋唔知左翼點做

同埋美國嘅黑人問題同警暴係密切相關

你係咪miss左？就係成個警察制度歧視黑人，Stop and search黑人先，總之捉左番去先起下底一定有料到咁，我睇新聞有個例子，有個黑人係便利店番工，開工係舖外面執野可以一年俾差佬捉番去查六七次，老闆出黎話佢係度番緊工㗎都係照捉左番去先。又有一單，一個黑人女人報警話有兩個男人係度爭執，警察到場報警個黑人女人開門，四秒後個差人就射死左個女人，而個警察係冇任何刑責，一句話覺得生命受威脅就過到骨。
係美國成套執法、司法制度對有色人種既不公平待遇。

ALM 會變得出名其實同一旦亞裔警員同黑人衝突有關 梁彼得警員事件 之後當其時有客人寫rap 話要搶劫亞洲人 引發亞裔群體震怒

所以咪搞到咩都解決唔到囉

歧視本身就係個大問題嚟，
唔係一時三刻就解決到，
而家重要乜9都link 埋歧視到，
咪盞搞到冇一樣野成功平反

慢慢嚟啦

如果只係focus係單單George Floyd就係只見樹葉不見森林。呢個只係引爆點。下面係有無數咁多單比George Floyd更離譜

咁點解其它又爆唔起？

all live matter 點會係 all live doesn't matter?
all live matter係唔去分黑定白 ＞
KEY: OFC live does matter, but color doesn't matter
為咗黑人而示威唔關其他人事<---呢個點本身已經係discrimination
all live matter 係無論你係乜人，任何生命都係一回事
我唔明你無啦啦SPIN到咁係乜意思？
啲人會屌係因為成個BLM protest本身就係有d zhaozhaozhao嘅人人HYJACK咗丫嘛
點會無網上打手？
而唔係ALM呢個TAG俾D乜野人hyjack丫嘛？
ALM我地作嘅咩？係佢地圍內嘅明眼人講家嘛？
人地化解種族衝突你出黎叫停係咩玩法？

明明係BLM被HYJACK就反轉講ALM被HYJACK？你玩乜？

我明，但有啲人認為係核心示威者而唔係looters嘅問題

而且ALM本身係關白人事

所以我叫大家唔好用ALM嘅原因純粹係BLM會反感，而唔係其他原因

六年前I can’t breathe爆起左啦
跟唔足就off啦

乜我有話過唔係警暴咩？
你講啲假設性嘅嘢出嚟做乜？事實係白人根本就冇咁易被針對，黑人就係俾人覺得係罪犯先會成日俾人針對

咁爆起左點解今之仲爆一單？好似每大選都有一單呢d

即係講blacklivesmatter嘅時候
都係講緊otherlivesdontmatter??

同意要爭取最大多數by就唔好亂take side
但個邏輯錯到無輪喎

警暴你覺得唔係大問題？你覺得好容易就平反到？呢啲問題根本就唔可以拆開嚟睇，同埋如果係咁容易解決嘅話就一早解決咗，警察暴力問題已經喺度好耐

呢單點會係第一單啊？以往發生過好多次啦

喺呢一刻

總之我哋係要拉攏愈多人打中共

who fucking cares

其實你可以睇返black lives matter 嘅起源，呢個term 唔係今次先彈出嚟

你講嗰個情景其實冇可能會發生

我知係幾年前black lives matter 同i can't breathe都己經有，但係警察都黑人既警暴唔係今時今日既事，甚至兩兩樣野都係奧巴馬個時出現。

呀⋯⋯都話你跟唔足⋯⋯
因為係連爆兩單呀⋯
比起George Floyd
2月時既Ahmaud Arbery更無辜
唔係有片流出，
殺人個兩父子都唔會俾人告（仲要拖幾個月先落charge)

邊兩單？咁全世界又只係講George Floyd？

所以我咪問，如果係有d更嚴重既case點解唯獨到George Floyd大家先忽然關注。

俾埋名你喇自己search啦。
咁點解十一月全世界只係講周梓樂陳彥琳冇乜人提梁凌杰呀？
俾啲common sense啦好唔好？

咪就係覺得警暴係問題所以先要focus返喺呢個問題到，
咩叫問題唔可以拆開嚟睇？
點解唔得？
個個肯出嚟屌差佬警暴，而唔係黑白人唔平等咪得囉？
唔好用blm 同brutal police 唔得咩？

就係下下呢啲問題都link up with racism，
先搞到樣樣野都解決唔到

美國黑人白人都好簡單㗎咋喎，邊係咁嘅性格
除非你鬧佢BLACK啦，呢點係好應該撇走佢
ALM同BLM本身唔係想講個別例子，ALM係由#whitelivematter 變出黎㗎
根本就唔應該提黑定白

ALM同BLM本身冇問題，係BLM反ALM先叫大家如果支持就唔好講ALM

下梁義士成日都有人提，如果唔係佢既犧牲，唔會有二百萬人遊行。
咁你之前個單Ahmaud Arbery有無人為佢遊行？講緊既係George Floyd而家既scale。

exac7y
跟本成件事同人種係冇關係，
警暴呢樣野apply 落白人黑人都係唔啱，
但成日就係會因為個數據係歧視黑人多就拉到去racism 到，
錯哂focus

如果你覺得解決唔到嘅原因係因為link with racism，只能夠話你太天真。如果你到而家都覺得同種族歧視無關，咁OK la

好老實，
我就覺得一定係有人從中扇風點火先會爆到咁大㗎啦，
至於係咩人呢，一係就民主黨(搞到侵侵民望下跌連任唔到)
一係就老共(一樣原因啦)

因為係人都知警暴又好，歧視又好都唔係一朝一夕嘅事

乜撚野叫做忽然？
一直水滾邊緣，一單Ahmaud Arbery已經夠爆，再加武肺軟性封城失業，再爆一單George Floyd就出事。你知唔知卡達菲倒台只係因為一個小販爭執死左就出大事？俄國革命引爆點只係冇麵包賣？

爆完之後佢地認為racist解決左未？
由五六十年代Dr King到而家，想點解決？個目標係咩？

...但我見D人都幾清醒喎

因為成件事錯哂重點囉，
racism 係思想教育嘅問題，
你唔可以無啦啦叮一聲就叫全美國人唔歧視

但警暴唔係喎，
炒咗警暴嘅差佬，用適合嘅罪嚟告，(美國做咗)
重新改革警隊，(有報導話打算咁做)
呢啲唔係解決到個問題？

點解係都要將一個可以獨立解決嘅問題拉落一個根深柢固好難解決嘅問題？

一直冇解決過
就等於2019年香港點解爆得咁勁？
因為由冇雙普選既政改開始到反國教佔中到送中，所有野冇解決過。
黑人歧視問題一直都有，到大家都有手機可以拍片先至幾何級咁浮上面。而點解主打對黑人既警暴，好簡單，因為會直接死人。
有樣野你要知道，對於好多後生progressive，Biden係同希拉莉同級咁討厭。佢地對民主黨又再出個咁撚樣既大財團代言人，對11月係近乎絕望。
你一直想spin去唔關族種事只係警暴，我可以好簡單話你聽，如果今日我同一個白人、一個拉丁美洲裔人、一個黑人隊草俾美國差佬周到，佢地見到黑人會第一時間攞槍出黎先，而四個人之中待遇好壞係白人》我〉拉丁仔》黑人。而判出黎，拉丁仔同黑人會係最重，白人如果有人求情可能唔洗拋添。

冇錯重點
就單單攞警暴
唔撚該佢用番統一既武力同警戒指引對待有色人種就已經謝天謝地。

你而家講個問題係警察對黑人個歧視無改善定係黑人歧視本身無改善？

而且，以上既野已經loop過幾次⋯一樣永劫回歸

咁你點睇美國黑人犯罪率高呢個問題？

你個問題唔係問題。兩類都冇改善

所以而家係美國黑人仲係唔可以同白人搭同一架巴士同投票？

1992 LA riot之後係有轉向和諧，但呢十幾年又走番回頭路。

我由頭到尾都冇講到話歧視問題唔存在，
我只係話以George Floyd呢個case 重點係警暴而唔係BLM,
用BLM 呢個slogan 跟本就係有問題，
因為佢拉埋racism 嚟講

你咁講即係只要差佬用同一個方法對待所有美國人，
咁做就冇問題？
即係差佬整死埋白人都冇問題？

咁呢個世界仲有abcd @#£_喎
例如利益，權力等等

重視人命都可以俾你講到唔重視人命好戇鳩

其實同五大訴求中要求林鄭下台同即時實行兩普選都唔係重點同即時可以做到既野黎⋯
咁係咪應該唔好拉埋一齊黎抗爭？

你又滑坡理論
又想spin去all life matter.
我係話跟指引！
跟番現有指引就已經死少好多人。
呢家就係正正係對黑人唔跟protocol同shoot first think later既情況多好多。

你夾硬將香港個情況拉埋嚟講咁冇野好講囉，
美國＝香港？

你夾硬要拆開人地個訴求亦都冇野好講㗎喎
呢樣係人地美國人打包一齊去抗爭既訴求
我地五個一齊爭取一樣啫。
但你有批判既權利。

首先我係唔支持用乜乜life matter 做slogan，
唔好屈9我，我係支持用brutal police 之類嘅字

第二，就正如你所講，
咪就係差佬唔跟protocol 做野嘅問題囉，
舉個例子：
差佬唔歧視，一視同仁，對咩人都唔跟protocol 做野 -> 個個都死
差佬照歧視，但點都跟protocol 做野-> 冇人死
邊個好啲？好明顯啦

所以我咪就係話要focus 返警暴個問題到囉，
因為喺美國呢個case,
解決到警暴＝唔會再有George Floyd被殺呢啲case 出嚟丫嘛
至少而家拉咗殺人個差佬再告謀殺，
點都有阻嚇作用啦

香港點解要五樣野一齊爭取，
係因為冇一個方法可以一次解決哂五個問題丫嘛

佢地個訴求係咩？

我估佢個意思係對黑人既警暴係源於警察本身對黑人個歧視，如果見到黑人用返佢地見到白人或者亞洲人個套去執法，可能唔會有咁多警暴問題。

我都知你要追根究柢，就點都係因為歧視，
但正如我之前講嘅野，
要解決歧視，需要思想教育，
呢啲野唔係一朝一夕就解決到

但呢個case唔係囉
炒差佬，拉差佬，告差佬，立法，
呢啲都係可以即刻做，同埋即刻有效果，
你無可能要所有差佬叮一聲唔再歧視，
你只可以用更嚴／更大後果嘅法律去限制佢地唔再歧視

我就係唔明點解咁多人係都要point out歧視而唔係focus 點解決，
可能我真係太天真